輝瑞發聲明不會直接賣疫苗給中國包括香港

美國製藥大廠輝瑞 (Pfizer)(PFE-US) 已花費 20 億美元於疫苗研發作業及物流網路設置，目前該公司在美國和歐洲倉庫已囤積數十萬劑疫苗，正積極與物流快遞合作 包聯邦快遞 (FedEx)、UPS 和 DHL ，希望能在疫苗獲得全球監管機構批准後，盡快輸出至全球。

輝瑞昨(9日)發表聲明指不能只根據90%功效結果來申請FDA緊急使用授權，還需要更多有關安全性的數據，根據FDA潛在緊急用途授權指南的要求，在第二次和最後一次注射候選疫苗後，將有兩個月的安全性數據中間值，該數據將在11月第三週發佈。輝瑞亦預期2020年能供應全球高達5000萬劑疫苗，2021年將增至13億劑。

據指輝瑞已和美國政府達成 1 億劑的採購協議，以及額外 5 億劑的採購選擇權，並和歐盟達成 2 億劑協議，以及額外 1 億劑選擇權，日本和英國也分別向該公司訂購 1.2 億劑和 3000 萬劑疫苗。惟合作研發疫苗的德國 BioNTech SE已於3月中與中國另藥物公司(復星醫藥)簽署獨家於中國商業化疫苗協議，輝瑞已發佈聲明將不會向中國包括香港提供疫苗。

而復星醫藥於11月6日稱盡快於中國内進行2期橋接試驗，而昨日於輝瑞發表有關疫苗保護率達九成聲明後，同日就指「合作」研發的疫苗有效率高達90%。

復星醫藥亦指國內計劃結合國外的 III 期臨床數據和國內 II 期橋接數據而申請中國註冊,能將縮短疫苗在中國上市的時間。根據復星醫藥與BioNTechSE約定，復星醫藥產業將向BioNTech支付至多8,500萬美元的許可費(包括首付款、臨床開發註冊及銷售里程碑款項)，並在約定的銷售期間內按該產品年度毛利的35%支付銷售。

世界衛生組織（WHO）首席科學家瓦米那尚（Soumya Swaminathan）早前指年輕及健康族群應有心理準備，可能要2022年才有機會接種疫苗。由於疫苗開始上市的數量不足，加上全球需求孔急，他認為到時各國政府與世衛等國際組織將會需要確保最高風險的族群優先接種，包括醫護人員、其他第一線工作者，接著是年長者與病患，最後才到健康的年輕人。

資料來源 : 輝瑞、復星醫藥、世界衛生組織
圖 : hy

咁姐係有人講大話？

New age 撚表示唔打

想用香港做白手套乞都乞唔到

自己ff

推

林鄭講大話？

定係走私疫苗？

會唔會係水貨疫苗？

PSHK 可靠嗎

係政府定律呀

其實係咪咁？
輝瑞 + BioNTech SE = 研發
復星 = 分銷 (中國)

柒婆又準備講美帝政治凌駕

幾年前張德江黎香港講過：把香港搞爛了， 大家一起買單
結果而家真係

俾人踢爆 柒出國際

柒婆塊閪面放喺邊

其實佢咪用北京疫苗算囉

特區政府話由德國 BioNTech生產，復星做物流
支那包括香港銷售權係復星

無所謂啦反正連登仔話唔會打

係咪因為Pfizer隻藥係mRNA，要-70度冷藏，所以不直接送中國，搵中國廠直接生產？

✈✈✈✈✈✈

條八婆日日戰狼上身鬧美國

最後咪又係求美國

復星老闆郭廣昌之前搶閘黐金糠公布話自己個fd個fd（扮自己有份）研發既疫苗有效率高達90%。

惟外界發現，復星醫藥電話會議對外公布上述疫苗研發進展的時間是11月10日，遲於郭廣昌在個人微信公眾號發布的時間，因此有自媒體質疑郭廣昌涉嫌違規進行進行信息披露。

復星係咪根本無研發?

呢兩日, 政府講到好似3間公司合研咁樣

抵制中國

唔係

輝瑞 + BioNTech SE = 研發
復星可以用BioNTech SE牌頭

即係點嫁……媽！好亂啊！！

一眾膠官話要示範先打，諗住都係打輝瑞啫，無事嘅，點知畀柒婆擺哂上枱，今GG了!!!

政府最新講法話係歐洲生產
但會唔會係歐洲既中國公司生產？

聽日正苦會有聲明

或者派其中一隻建制狗出聲

復星係歐洲既廠房？

講到明其實係好事
即係所有疫苗係支那製
唔好去打

移民先打咪得

666唔係第一日講大話

Biontech

換個包裝寫輝瑞咪得

好

777條八婆真係亂黎架WOR

要移民了

香港老母又諗住呃鳩香港兒女

預言唔打就無健康碼，無健康碼就唔畀上機

大話精

SURE?

政府有講過係Biontech廠咩?

即是2隻都係大陸嘢,所以市民無得揀,亦唔使揀

咁係咪則係老翻

咁咪唔上

可能係寫「輝端」

777條八婆真係好似D被男人追緊既扮上菜港女
係度同香港市民過招

廢話，講大話，乜招都出齊

無中央畀劇本，佢識條鐵咩

咁就仆街 連抽生死簽機會都無
全部支那野

至叻係你

有眼見，女人做管理就係咁

話撚知佢
popo gogogo

唔知喎
7婆仲最鐘意玩文字遊戲
以為自己好醒
始終冇講明邊間廠整

““政府與復星醫藥（復星）達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的mRNA疫苗（即BNT162b2），供港的疫苗將於歐洲生產。第一批100萬劑量預計最快可於明年第一季交付。””

中國是但歐洲開間公司，用輝瑞條方去整疫苗
咁到最後，其實你打緊既針究竟係咪歐洲整你係唔會知，因為物流都係中資，佢俾咩貨你都得。

我估係咁，好make sense

簡單啲講，賣到嘅輝瑞配方都係由支那自己生產

全部都係愛支針

條死臭閪
大話多撚到

話生產就生產，比開間工廠重菜仲易.
會唔會所謂ABC三隻，where A=B=C=科X?

唔撚打啦 後生仔風險冇咁高 當同班廢老玩俄羅斯輪盤

咪咪撚買囉，打撚死人嘅。

邊敢打復星
黑警打先啦
放過醫護啦

又俾人踢爆

簡單d，如果公佈既消息係唔清唔楚咁大家唔使估都應該知係乜事。

如果真係正貨就講正貨，一字咁淺，唔係既話大家打唔打自己決定

所以咪冇得揀

全部都係支那貨

我估林奠都未必知 知咗都未必識
report俾佢啲人同推銷嘅都係矇吓矇吓
跟住喺高級會所
支那吹水佬老總就叼住口煙 大大聲話 是是是 是輝端疫苖

係正貨，不過係MIC 啫

如果係正貨二字，使撚作文講咁長篇大論咩，老千先中意講故仔架姐

問題係BioNTech SE同Pfizer共同研發的話
BioNTech SE可以自己同其他公司簽約幫佢生產?
所以Pfizer唔同意都得，就間接賣?

成功又話有份參與
出事話徳國廠出事

國外三期數據邊個信
等三世界同共匪合作
貪污腐敗加消息封鎖
咁共匪講乜都得架啦

支那國13億人死4千
都可以講到無死人咁

唔出奇 都係睇合約

mic就唔係正貨啦

唔好玩啦，唔知

記者朋友幫手問：
研發，生產，分銷係邊個負責就一目了然
央央大蟈駛乜靠外國公司個名。

英國果單一定傾唔成添
俾人錯覺係有得揀
俾多個選擇出黎
但最後冇得揀
又或者你揀A/B/C都其實係舊屎你

香港人唔會再中招

果陣爆左幾間大藥廠俾中國黑客入侵已經有晒牙齒印，林鄭仲想買到？！

唔識扮識係做官做老細搵食技能嚟

咁復星+biontech臨床數據當支那疫苗數據?
係咪真係完全一樣架

移民撚又贏

屌 香港精神 水行貨 係行貨不過有問題香港自己保養

以支那人對工序要求嘅嚴謹度。。。。

即係Pfizer同BioNTech嘅疫苗，中國另藥物公司(復星醫藥）獨家總代理。
所以「輝瑞已發佈聲明將不會向中國包括香港提供疫苗」

私家醫院診所會唔會有輝瑞??

有你信唔信

哈哈哈哈哈哈哈哈，出聲明強烈反對啦

依個世界有樣嘢：OEM

淘寶疫苗?

中國獨家代理 即係要由復星拎到輝瑞D疫苗
由復星決定點去分 賣咩價錢

咁我地既淘寶 都要考慮下禁他們既產品

如果有正貨美國輝端，唔係支那貨
養和都去啦

土耳其都係

如果有 非恐懼撚打唔打

唔會，復星買斷分銷權

咁都仲要問? 再問國安法你！！

千祈唔好打政府啲疫苗 全部支製

你地有冇諗過佢暗撐共明target全球人類監控

話左港共唔會有外國疫苗架啦，信有既都on 鳩鳩

柒婆

可能係，但哩批貨可能只係期貨，現貨要2年後先有貨比你

其實即係好似大陸D外國牌子車好似廣汽三菱,華晨寶馬咁
話係外國技術但係支那製造咁囉

支那製咪支那製 做咩唔大大聲講姐

呃9你啊柒婆

BioNTech SE = 研發
輝瑞, 復星都係做出錢, 臨床, 市場推廣, 分發
只係輝瑞同BioNTech一早合作開

美國唔係之前簽約要中國尊重知識產權咩？

而家咁算唔算毁約？

想打就自己飛過去打。

+1

應該叫oem

打完你就會愛祖國！！！

1. Pfizer will have the commercialization right worldwide with the exception of China, Germany and Turkey.

2. 根據協議，復星醫藥產業負責該疫苗在中國大陸及港澳臺地區（「區域內」）的臨床試驗、上市申請和市場銷售，並承擔相應的成本和費用。BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究數據、配合區域內臨床試驗，並供應相關臨床試驗及市場銷售所需的產品

3. 東洋代理疫苗惹議，台灣想買疫苗恐難「去中國化」！

台灣2個月前上晒新聞, 你林鄭都搞唔清唔楚

林奠搞港獨

fc 左未

貼牌針 支那生產

唔怪得無得揀打邊隻，因為ALL MADE IN CHINA

針都有oem

慘

Fosun Pharma has stopped development of BioNTech’s first COVID-19 vaccine, following the lead of its German partner by picking BNT162b2 as the candidate to take to market.

BioNTech signed up to work with Fosun to bring a COVID-19 vaccine to China in March. The deal, which is worth up to $135 million, led to Fosun registering a phase 1 trial of mRNA vaccine BNT162b1 with the Chinese authorities in July. Less than one week later, BioNTech and its global partner Pfizer selected BNT162b2 as the candidate to take forward into phase 2/3.

Now, Fosun Chief Medical Officer Aimin Hui has told Reuters that BNT162b2 is also the preferred shot for the Chinese market. Fosun has opted against further development of BNT162b1, choosing instead to run a bridging study that may enable it to use global BNT162b2 data to support approval in China.

瑞輝即係話biontech復星嗰隻根本就唔係佢瑞輝嗰隻疫苗！

幾廿億就送硬比支那㗎啦， 你打唔打都照比.

咁就要睇啲人既前科喇

咁都吹得真係博人唔講
果然係香港市長

全支，biontech可能都係支

up乜？

咁台灣打邊隻

柒婆真係好on9，
疫苗都可以搞到咁撚柒。

一把括落去777塊面到

個post一個月前出

岩左一半

7婆話我地無得揀 因為其實幾個牌子都係同一樣野黎

無順豐速遞？

咁其實佢條輝瑞form係邊度得返黎？

水行貨
水貨但政府有保養所以係行貨

其實佢都可能對稿讀，呢d技術性既野都要有d認知先吹到

大陸oem

到底柒婆點樣吹到香港疫苗係美國有份造
仲話一半支那一半外國
擺到明人地唔撚想show佢仲要r fd

咪BioNtech
佢研發
然後輝瑞搵人試/做物流

大家要小心屋企人
政府偷偷係屋企話幫人打"流感針"
唔知會唔會偷打中國製造既武漢病毒疫苗
佢地唔係醫院打 係街果度打既 大家要小心呢種

已經想像到林奠狡猾藉口，然後配佢招牌冷笑撚鳩你班香港人

天知地知你知我知連傻閪都知香港係大陸對於國際既一個cheat黎, 點知而家有個傻過傻閪既想做大佬想到懵撚左

CLS,留名等睇打完有complication正苦同衛生署唔認數

輝瑞研究疫苗目的唔係賺錢，嚟到中國變成商業化，算唔算發死人財到時假疫苗真係死得人多

即係Porter internationals 同Porter Tokyo

777從頭到尾唔講疫苗，諗咁耐先諗到條橋sell國貨
年頭政府採購口罩話俾你知，靠政府死咗啦

復星好似係提供試驗人員
即係復星搵大陸人做白老鼠，交啲樣本同數據俾人就當有份研發

公職人員誤導公眾係可以刑事

劇本晚上出聲明就冇問題

冇左白手套，黨真係要打國貨了

犯國安法，派人去美國拉佢哋

nice

德國應該係BioNTech自己搞掂，唔洗搵Pfizer

用支那野想扮用外國貨
漢奸777 支那貨好失禮?

呢個比喻一流

姐係冇pifzer果隻藥, 叫佢究竟買緊係咩來

其實分左個市場俾biontech 姐

要做到年年考第一係有啲辦法既，學野喇香港人。

你都忽上腦
輝瑞都係為賺錢

中圈套

【本報訊】轟動全國的山東黑心疫苗案件曝光後，讓內地家長再次陷入集體性恐慌。然而，內地疫苗的危害之廣，官方至今仍不讓揭開，致殘的兒童得不到救助。西安和山東分別有出世僅33日的嬰兒和3歲幼童，因注射奪命疫苗，一死一慘變植物人！而受害人祖母到北京上訪維權遭拘捕。

confused.

水行貨，有問題香港政府自己包一年保養

你睇下你幾低賤吖 林奠

Fake news?
其他所有source都話香港政府會買Pfizer 疫苗
冇話Pfizer 唔賣

Push

點解

屌佢老母借香港之名買疫苗跟著走番去比大陸，香港就用支那！

假新聞

依家港共乜都唔講就知，講咗會有問題

咩歐洲生產，邊間又唔講，咩國家又唔講

所以話袁國勇醒&謹慎
hku依家自己都研究緊疫苗
如果真係要搏
我寧願等hku打返自己嘢

搵中介

不直接賣

屌撚腫你柒婆 你D貨究竟邊到黎 搞到比人出聲音大大力煎一巴
做完柒野未呀 自己衰好啦 咪撚搞到我地都樣衰埋 有咩辦法同呢條撚屌永遠割蓆

岩架啦條友咁小氣就係要落佢面
到時咪話因為你地抹黑香港依家你地無得揀
得大陸針打啦

最大問題係佢買BioNTech條方去整疫苗包唔包Pfizer嘅技術？唔包就真係大撚劑

你咪係度尋釁滋事

大巴大巴車埋柒婆度

好正常啫
中國同美國貿易戰

人哋有疫苗冇責任賣俾你架喎
你中國有能力自己研發架嘛

90%中武肺

API係歐洲搞,復星冇產能同spec去生產mRNA嘢, biontech更加唔洗講冇錢設廠。 packaging用番pfizer定第二個就唔知。

跟住支那就搵港澳臺做白老鼠（臺灣關你撚事咩，又認親認戚），試完再俾返支那收錢收研究成果。又win win啦

笑

日本都有訂，人地就送到

大巴大巴抽埋佢，堅7

俾錢就大把人打喇，打一飛收一千，道友排哂隊打

成班打咩飛機，唔直接賣姐，可以間接買嫁麻
不過，認真，呢個行為都有d 缺德。疫苗係全球既事，都要同政治拉上關系

全世界度度都送，係唔送中國

即係apple賣iPhone比Samsung再去賣？你真係唔識架傻鳩

咁即係復星嘅疫苗唔係輝瑞嘅，屌，星期一開市跌到仆街(復星醫藥)走呀！

好呀，最好扔原子彈炸撚左中國

其實我覺得更重要既係, 呢D咁重要既野, D疫苗, 呢D必需品竟然可以被一間公司買斷一個地方/一個國家既銷售權
有權力咁做既, 我諗都係得D高層人宜

嘩 全部都喺假
高官警方 真喺可以安心打
為国試藥

玩鳩香港人

等佢打完我唔打

因為biontech冇錢，復星課金比佢地買咗港澳台支marketing rights,但當中biomtech抽65% profit

鄭月娥可信啲
你快啲去打支科興針

又要多謝黨

屌佢老母閪

個政府無野可以令人相信

30000同高官先打

呢單野好精彩

一句簽咗nda就可以唔講

因為簽左協議
俾左條formula 中國
咁唔賣俾中國係好正常
商業道德嚟

好波!

明顯同支共傾掂數 支共唔比人地搶自己內銷市場
強迫國民打自己啲大副作用疫苗 獨裁到 痴撚線

其實呢如果我無記錯呢
btnx係研發
輝瑞係bump錢幫手研發，做試驗，運輸同申請緊急使用，加代理參唔多全世界賣疫苗
而復星同btnx都係簽左代理權負責係中國銷售，試驗，運輸

所以輝瑞同復星d疫苗理應都係出自btnx
所以合約上香港應該買唔到輝瑞疫苗

不過打唔打就見人見智

利申：btnx小股東

來共享中國人的榮譽吧

求條撚 最後咪話買唔到買科興

事實係政府做乜都衰.太多前科啦

屌輝端都有副作用
是撚但啦

無晒面子啦
屌你

Source? 上去Pfizer website都搵唔到篇聲明

都係嚮大陸整架喎

啱
復星係呢隻疫苗嘅中國代理，輝瑞無得直接賣去呢個市場仰好正常

正常情況下，疫苗就應該一樣嘅
不過市民信唔信政府就...

柒婆害死香港人

我暫時既理解..
BioNTech: 主要開發疫苗
復星: 做中港澳銷售, , 上市申請, 運輸
輝瑞: 其他地區 (除中國, 德國, 土耳其外) 既銷售,上市申請, 運輸

大話政權

仆街7婆話打左針先比去日本，你估連登有幾多人都搶去打？

其實呢篇野講得好清楚架啦喎

復星同biotech買左pfizer 條formular (疫苗code: BNT162b2)嚮中國再做trial 同賣

你對番個疫苗code ,

復星供應果隻同fdA Pfizer 報告果隻trial report 一樣，都係BNT162b2
38000人試左針

即係支那製

錯晒

係呀
呢枝針同美國人打果枝係唔同
美國人係用純Pfizer研發出來

香港呢枝係BioNTech 研發+輝瑞backup (幫手測試，銷售上市等等)
仲要重重重點——俾復星買左授權做代理賣香港市場

尋日新聞話係made in Europe啫，但耐左點知會唔人授權埋復星made in China

次撚次認完叻，諗住威威點知就比人篤爆

當相關的監管部門審批之後，BioNTech和輝瑞將會共同協力把疫苗在全球各地推出市場（不包括中國、香港及澳⾨，因為BioNTech已和復星醫藥合作，於中國進行BNT162疫苗計劃的臨床研發和商業推廣）。

第一日講復星輝瑞，已經知係東風本田 d fd

瑞輝犯支那國安法

7婆仲有冇訂其他？
牛津個隻有無訂？

柒出國際 ! 柒婆用支那嘢，永世留在大灣區啦

日本拉麵黎到香港都唔係間間 keep 到

走鬼啊 假疫苗

唔怪得一直以嚟都無提輝瑞個名

Made in China

唔好問咁多啦
知太多會危害國家安全

咁你理解係咩?

真?原文?

吃不到得的葡萄

#252
輝瑞係全球最出名巴藥廠（研發藥物），每年盈利幾十億美金

無數據都咁撚貴

好奇點解係復星，而唔可以係第二間
香港/台灣完全冇人去傾個代理權返嚟？

特衰政府昨天說：會幫市民注射『輝瑞』藥廠和中共疫苗，咁即係車大炮

大家討論咁多 係咪諗住打？

咁係今次疫苗同BioNTech既關係係咩?
你講佢盈利幾多有咩用

push

簡單黎講，人地做科研賺錢，港共就左手交右手禁住來搶

符合一個終國原則

係咪又要屌人地唔賣俾你係未富先嬌

隻毒係對家放嘅，本身已經係政治

輝瑞都無話過買俾邊個國家
777政府一廂情願 以為有錢乜都買到

企係復星層面要賺到中國錢
一係支疫苗就好撚貴
一係就自己做手腳減省成本
最慘係林奠條仆街
返香港個批又貴又比人做手腳
所以佢都唔敢叫人強制打

已封鎖會員 精密而周詳
五毛打先啦

依家唔係話完全同輝瑞唔同咩 一早講左連疫苗作用原理都唔同喎

諗下都知，由美國運黎香港期間要keep -80℃，成本幾撚高先得

正苦撚會比咁貴咩

多謝輝瑞！多謝尾國！香港人要打中国疫苗

笑死人

其實隻藥唔係biontech研發 然後 輝瑞分銷咩
然後中國唔比賺全部 要做佢生意要加間中國公司賺一部分
順路抄埋你條配方 依d招用咗幾廿年 車都係咁樣抄番黎

好醜怪

買支那貨就幾貴都要買

Pfizer香港人就唔洗諗架喇。假設強迫打其實要鳩衝Biontech. 因為唔打Biontech就要打科興真支那野。

成日都講大話啦

抵撚死，自己玩爛左個白手套，宜家咪畀人當左做condom

希望立法會反對派代表我地好好問吓柒婆

香港會有代理同復星拿貨。

老實講，香港市場其實好撚細，連同人地講數資格都無。呢個係連登仔不能接受既事實。

根據協議，復星醫藥產業負責該疫苗在中國大陸及港澳臺地區（“區域內”）的臨床試驗、上市申請和市場銷售，並承擔相應的成本和費用。BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究數據、配合區域內臨床試驗，並供應相關臨床試驗及市場銷售所需的產品。

復星同林病講大話。

BioNTech 做咗支那白手套，偷人輝瑞個名用

有冇新聞link?

似係支那疫苗，偷輝瑞個名。

而家連借名還魂都唔係，而係偷名。

其實篇文咪寫左囉
BioNTech 係歐洲藥廠，本身經復星投資研究疫苗，做左疫苗BNT162b1 既phase 1 trial （第一階段試驗）（藥分三階段實驗後先可証明有效，第一階段証明安全，第二階段pilot , 第三階段就嚮全球招募幾萬人既大型實驗）

做左trial 1後復星直程科水買Pfizer既 BNT162b2 formular. 要求biotech唔好再花錢搞BNT152b1，直接用BNT162b2 做第二第三期實驗

Thanks

希望唔係炒車 我搵新聞搵極都搵唔到

仆街又爆大獲

你睇左#252果兩篇文，寫得好清楚

大陸廠，大陸人試驗，大陸衛生局出報告，結果100萬人有1個因為敏感死左，沒事兒，用得。

柒婆講大話

柒柒柒真係做乜都柒過人

買機票飛過美國打

即係個餡都係輝瑞嗰隻，只係貼復星牌

支那復星毒針？

都冇記者敢問啦

好似唔包

支那財新網話隻復星疫苗係biontech德國工廠做,應該復星只係似進口商

我不嬲都話係代理

賣比香港 港共都係偷哂翻支那用 再比啲支那野香港人用 做得好

支那狗真係一世都改唔到做大話閪既習慣

佢啲研究費有晒讚助，如果真係為賺錢，會唔會賣到咁平
佢其他藥賺仲多

輝瑞唔係話會用成本價出售咩就算佢真係賺錢,個價都低過支那制, 質素都好過支制

乜宜家又肯打拿

林奠：又要出黎澄清

不了
等個沈默的500萬打 達到群體免疫

咪唔打囉
流感針我都未打過啦

我只打美國，歐洲藥，絕不打支那藥

等死

邊句睇到係輝瑞配方

港燦等到啦
無撚得打人地疫苗
我地梗係用我國疫苗啦

但中国香港人都係焗住要打支那針

家震有人用支鎗指撚住你個柒頭叫你打咩？

計落都已經成年，都係得個鳩吹
同特朗普既格一撚樣

復星生產嘅配方並不等同輝瑞配方。復星生產嘅係BNT162b1，輝瑞嘅係配方係BNT162b2。

前者去到第2期試驗，後者已去到第3期。

信特衰及淋病就打啦

呢個仆街政府大話連篇

佢講咩都唔好信

就係咁多

美國連加拿大都唔比賤人

唔洗諗呢個問題

正苦日撚日講大話

你仲研究佢講既野, 代表你無腦

-70度儲存運輸，點走水貨

咪咁傻, 信正苦, 強国野好鍾意痴人地變合研

揭發政權講大話係應有之義
唔可以assume個個都知，個個都諗到

又講大話

成件事要市民自己搵料，本身就已經on99。

一開始全部強国野

1. 強国野扮合作既野
2. 強国野
3. 外国製但實際都係強国公司管理同整
4. 痴外國人個名既強国野
5. 強国製扮外國製.

1. 強国野扮合作既野
2. 強国野
3. 外国製但實際都係強国公司管理同整
4. 痴外國人個名既強国野
5. 強国製扮外國製.

仲有邊個可能性

睇返個source, (ie樓主條Facebook link)
個post係11月10日出

會唔會中間有變動

純粹擔心集體炒車

利申：真假都唔打

診所做唔到零下幾十度嘅環境去保存啲疫苗，
醫院應該要臨時改裝啲房先得

私家醫院一定會有

唔好忘記

權貴係唔會打政府的

但私家醫院亦不可能只入給權貴打的數目

所以會有 但一定貴

唔急就等吓啦

淨係佢先至係咁?

條formula係
但大陸生產

蠢到你咁真係第一人

借承包商
隔多幾層有排炒

咁起碼唔係大陸研發出後既

靜啦，昆班支那廢老同藍屍啫

研發係輝瑞+Biotech
復星係負責大中國區既生產及物流
外國新聞中只提開發係頭兩間

唔係話
又話停BNT162b1 ,買左b2, 全力研究BNt162b2
打死都唔打b1

賣假藥

次等疫苗

ppppp

聽講biontech嗰支都好掂

而家話歐洲 （德國?）生產喎

哩啲嘢講大話真心無謂 次次俾人踢爆
㭍出國際之餘
又再次証明每次都係講緊大話無論大事小事

中國輝瑞呀，同嗰啲咩皇崗黎明，蛇口F4差唔多

而家已經強制戴罩、強制檢測，點解你覺得冇強制打針？
然後點？「全民罷工一早贏咗」「香港人唔配有民主」呢啲右膠論調？

睇#252
講復星應該會由BNT162b1轉用副作用出現率低好多嘅BNT162b2

加埋復星個網關於mrna第二新11月9呢份

重點如下：
中國上市的新冠疫苗或是BNT162b2
即使將來上市的是BNT162b2，BNT162b1的臨床數據也需要提交

疫苗生產：
與復星醫藥探討在國內設廠的可能性
今年9月，BioNTech收購了來自諾華制藥的德國馬爾堡工廠，對現有產能有了極大的補充。
“在收購馬爾堡工廠後，可促進新冠疫苗產能增加最高達7.5億劑每年。”
Ryan Richardson 強調：
這個角度來看，可以確保對於中國的疫苗供應。但是從長期來看我們會和復星醫藥共同討論在中國設廠的可能性。

對於新冠疫苗的產能，吳以芳介紹：
當前第壹階段肯定從國外進口，第二階段探討疫苗原液進口在中國灌裝

冷鏈運輸：
在2攝氏度到8攝氏度的情況下可存放5天
Q：疫苗需要冷鏈運輸，新冠疫苗對冷鏈溫度有什麽要求？
吳以芳介紹，復星醫藥已經在機場附近建設零下70攝氏度冷藏庫，疫苗從國外進口抵達中國後，將第壹時間儲存進冷庫，由國藥控股負責冷鏈運輸，保證在零下70攝氏度的條件下運到全國各地的接種點，接種點則將配備醫療級的深冷冰箱；在使用方面，mRNA疫苗可以在2攝氏度至8攝氏度環境下放置5天。

Ryan Richardson也表示，長期儲存的確需要零下70度的環境，不過“零下20攝氏度左右也不是特別大的問題，現在2攝氏度至8攝氏度的保存條件對於絕大部分疫苗都是適用的。”

最新11月14嗰份講BNT162b2獲批，冇乜嘢睇

消息都係好亂，白老鼠不了

支那個隻都係要-70

偉大嘅港共官員同蝗軍優先接種祖國疫苗

即係個死八婆講大話！！！！

重點其實都係BioNTech生產供貨
輝瑞同復星都係負責賣同搞地區臨床測試

食物及衞生局表示，政府與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗，供港的疫苗將於歐洲生產，首批100萬劑量預計最快可於明年第一季交付。

發言人說，根據協議約定，復星醫藥將負責推進疫苗在中國的臨床試驗、上市申請和市場銷售；BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究資料、配合區域內臨床試驗，並供應有關臨床試驗及市場銷售所需的產品。

發言人提及，輝瑞是德國BioNTech疫苗中國以外區域的合作夥伴。

某君：呢次點兜好 係對方出爾反爾

very good ball

猿國勇都講咗頭一年唔打

走水貨都好高成本

啊打冇得去旅行

pfizer + biontech
fosun + biontech

向每位美國國民買

黑星毒針

我地香港人真係好慘，要用國產貨。

#377 又講得幾清楚

[member]自膠，睇#377清楚哂。/member]

而家瑞輝疫苗有人打到面癱

仲有屋企人打過其他疫苗打到有副作用

Old news

家陣又唔係冇針你打。

但係其實香港人自己都要諗下
如果要維持住呢個cheat
就永遠都唔會有自由唔會有民主，因為香港只係由英國殖民地變咗中國殖民地
而破壞呢個cheat姐係廣義上既攬炒啦
就有可能有一線生機
究竟應該首先破壞呢個cheat再去戰鬥去光復香港，解殖奪回主權，定係繼續行屍走肉返工買樓賺錢移民？
我就想要前者
我唔想亞洲人一直被人睇唔起，更加唔想香港人都一直被台日韓既人睇唔起

全部都係強国野, 完

屌呀 我想快啲可以過返正常生活呀

rNA 疫苗 - 新科技，未有疫苗用過
滅活疫苗 - 成熟科技，但無測試數據

你打邊隻

其實係,一開波輝瑞同biontech研發既疫苗出左兩隻分枝,b1同b2,復星拎左b1係大陸做臨床先,b2就輝瑞全球其他地方做,之後輝瑞隻b2做得快好多,三期結果出曬,復星見自己隻b1慢,就索性算啦唔要b1,拎埋b2既數據光環推b2算,宜家英美打既都係b2,呀香港政府宜家都話係買b2,咁復星咪勁囉,慳水慳力有曬全球數據,根本係同一隻野但係我係中港賣既就無輝瑞份架

應該又嗱嗱聲出聲明

識做嘅一定會炒高價比香港
D資金外流得更快

賣港賊鄭月娥又眾目睽睽下吹水？

好簡單, 你單買中國製既一定好大回響, 7婆加間歐洲野落去硬過, 以家俾人穿左佢都唔怕, 因為米已成炊

我估由頭到尾根本都冇同輝瑞傾, 直接扮[想]買, 以家話唔賣就更加合7婆心意

正苦18萬公務員打先, 宣誓同打針一齊做

費事被共產黨 改頭換面
分分鐘變成made in china

即是全部都係支那針

熱時just a flu

雲碧

之後唔係又話係歐洲製架咩？
點解又話大陸製？
媽好亂呀 彈出彈入幾多次

睇777 個樣似乎都係俾支那呃左

暉瑞
輝遄
渾瑞
烨瑞